<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<component type="desktop">
  <id>org.kde.kcachgrind.desktop</id>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>GPL-2.0+</project_license>
  <name>KCachegrind</name>
  <name xml:lang="ast">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="ca">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="ca-valencia">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="cs">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="de">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="en-GB">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="es">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="gl">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="it">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="ko">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="nl">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="pl">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="pt">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="sk">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="sv">Kcachegrind</name>
  <name xml:lang="uk">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="x-test">xxKCachegrindxx</name>
  <name xml:lang="zh-CN">KCachegrind</name>
  <name xml:lang="zh-TW">KCachegrind</name>
  <summary>Profiler Frontend</summary>
  <summary xml:lang="ca">Frontal de l'analitzador del rendiment</summary>
  <summary xml:lang="ca-valencia">Frontal de l'analitzador del rendiment</summary>
  <summary xml:lang="cs">Rozhraní pro profilaci</summary>
  <summary xml:lang="de">Profiler-Oberfläche</summary>
  <summary xml:lang="en-GB">Profiler Frontend</summary>
  <summary xml:lang="es">Interfaz de analizador de rendimiento</summary>
  <summary xml:lang="gl">Interface de analizador de rendemento</summary>
  <summary xml:lang="it">Interfaccia per la profilatura</summary>
  <summary xml:lang="ko">프로파일러 프론트엔드</summary>
  <summary xml:lang="nl">Profiler-hulpprogramma</summary>
  <summary xml:lang="pl">Nakładka programu profilującego</summary>
  <summary xml:lang="pt">Interface de Análise de Performance</summary>
  <summary xml:lang="sk">Rozhranie pre profiláciu</summary>
  <summary xml:lang="sv">Profileringsgränssnitt</summary>
  <summary xml:lang="uk">Інтерфейс до Profiler</summary>
  <summary xml:lang="x-test">xxProfiler Frontendxx</summary>
  <summary xml:lang="zh-TW">分析器前端</summary>
  <description>
    <p>
      KCachegrind is a profile data visualization tool, used to determine the most time consuming parts in the execution of a program.
    </p>
    <p xml:lang="ca">El KCachegrind és una eina de visualització de dades d'anàlisi de rendiment, usada per determinar les parts que consumeixen més temps a l'execució d'un programa.</p>
    <p xml:lang="ca-valencia">El KCachegrind és una eina de visualització de dades d'anàlisi de rendiment, usada per determinar les parts que consumeixen més temps a l'execució d'un programa.</p>
    <p xml:lang="en-GB">KCachegrind is a profile data visualisation tool, used to determine the most time consuming parts in the execution of a program.</p>
    <p xml:lang="es">KCachegrind es una herramienta de visualización de datos de análisis de rendimiento que se usa para determinar las partes de un programa que consumen más tiempo durante su ejecución.</p>
    <p xml:lang="gl">KCachegrind é unha ferramenta de visualización de datos de rendemento que se usa para determinar as partes da execución dun programa que consumen máis tempo.</p>
    <p xml:lang="it">KCachegrind è uno strumento di visualizzazione dei dati di profilatura, usato per determinare dove viene maggiormente speso il tempo durante l'esecuzione di un programma.</p>
    <p xml:lang="ko">KCachegrind는 프로그램을 프로파일링하여 실행 시간의 가장 많은 부분을 차지하는 항목을 찾습니다.</p>
    <p xml:lang="nl">KCachegrind is een hulpmiddel voor visualisatie van profielgegevens en wordt gebruikt om de meest tijdrovende delen in het uitvoeren van een programma te bepalen.</p>
    <p xml:lang="pl">KCachegrind jest narzędziem obrazującym dane przy profilowaniu. Jego przeznaczeniem jest wskazanie najbardziej czasochłonnych części programu przy jego wykonywaniu.</p>
    <p xml:lang="pt">O KCachegrind é uma ferramenta de visualização de dados de performance, usado para determinar as partes que consomem mais tempo na execução de um programa.</p>
    <p xml:lang="sk">KCachegrind je nástroj na vizualizáciu údajov profilu používaný na určenie časovo najnáročnejších častí v behu programu.</p>
    <p xml:lang="sv">Kcachegrind; är ett visualiseringsverktyg för profileringsdata, använt för att ta reda på delarna med störst tidsåtgång vid körning av ett program.</p>
    <p xml:lang="uk">KCachegrind — інструмент для показу даних профілювання. Ним можна скористатися для визначення частин програми, які найбільше навантажують систему.</p>
    <p xml:lang="x-test">xxKCachegrind is a profile data visualization tool, used to determine the most time consuming parts in the execution of a program.xx</p>
    <p>Features:</p>
    <p xml:lang="ca">Característiques:</p>
    <p xml:lang="ca-valencia">Característiques:</p>
    <p xml:lang="cs">Vlastnosti:</p>
    <p xml:lang="de">Funktionen:</p>
    <p xml:lang="en-GB">Features:</p>
    <p xml:lang="es">Funciones:</p>
    <p xml:lang="gl">Funcionalidades:</p>
    <p xml:lang="it">Funzionalità:</p>
    <p xml:lang="ko">기능:</p>
    <p xml:lang="nl">Kenmerken:</p>
    <p xml:lang="pl">Możliwości:</p>
    <p xml:lang="pt">Funcionalidades:</p>
    <p xml:lang="sk">Funkcie:</p>
    <p xml:lang="sv">Funktioner:</p>
    <p xml:lang="uk">Можливості:</p>
    <p xml:lang="x-test">xxFeatures:xx</p>
    <ul>
      <li>KCachegrind visualizes profiles (i.e. runtime characteristics) of applications in various ways,
          including call graph vizualisations and source/disassembler annotation.</li>
      <li xml:lang="ca">El KCachegrind visualitza els anàlisis de rendiment (és a dir, característiques en temps d'execució) de les aplicacions en diverses maneres, incloent les visualitzacions de les gràfiques de crides i anotacions del codi font/desassemblador.</li>
      <li xml:lang="ca-valencia">El KCachegrind visualitza els anàlisis de rendiment (és a dir, característiques en temps d'execució) de les aplicacions en diverses maneres, incloent les visualitzacions de les gràfiques de crides i anotacions del codi font/desassemblador.</li>
      <li xml:lang="en-GB">KCachegrind visualises profiles (i.e. runtime characteristics) of applications in various ways, including call graph visualisations and source/disassembler annotation.</li>
      <li xml:lang="es">KCachegrind visualiza análisis de rendimiento (es decir, características en tiempo de ejecución) de las aplicaciones de diversos modos, incluyendo visualizaciones de gráficos de llamadas y anotaciones de código fuente/desensamblador.</li>
      <li xml:lang="gl">Varios tipos de visualizacións dos datos de rendemento dun aplicativo, como un gráfico de chamadas ou anotacións no código fonte ou no código máquina.</li>
      <li xml:lang="it">KCachegrind visualizza profili (cioè caratteristiche a tempo di esecuzione) delle applicazioni in vari modi, tra cui la visualizzazione del grafico delle chiamata e le annotazioni sul sorgente/dal disassemblatore.</li>
      <li xml:lang="ko">KCachegrind는 호출 그래프 시각화, 원본 코드/어셈블리 코드 표시 등 프로그램 프로필을 다양하게 시각화합니다.</li>
      <li xml:lang="nl">KCachegrind visualiseert profielen (d.w.z. karakteristieken tijdens uitvoeren) van toepassingen op verschillende manieren, inclusief visualisaties van aanroepgrafieken en bron/disassembler annotaties.</li>
      <li xml:lang="pl">KCachegrind obrazuje profile (tj. charakterystyki uruchomieniowe) aplikacji na różne sposoby, także poprzez obrazowanie grafów wywołań i przypisów do kodu/disassemblera.</li>
      <li xml:lang="pt">O KCachegrind visualiza os dados de performance (características em execução) das aplicações de diversas formas, incluindo visualizações dos grafos de chamadas e a anotação da descodificação para código/Assembly.</li>
      <li xml:lang="sk">KCachegrind vizualizuje profily (teda behovú charakteristiku) aplikácií rôznymi spôsobmi, vrátane vizualizácií grafov volaní a anotácií zdrojov/disassemblera.</li>
      <li xml:lang="sv">Kcachegrind åskådliggör profiler (dvs, körtidskarakteristik) för program på olika sätt, inklusive åskådliggörande av anropsdiagram och annotering med källkod och disassembler.</li>
      <li xml:lang="uk">KCachegrind візуалізує профілі (тобто динамічні характеристики роботи програми) програм у декілька способів, зокрема може показувати граф викликів та анотацію початкового або асемблерного коду.</li>
      <li xml:lang="x-test">xxKCachegrind visualizes profiles (i.e. runtime characteristics) of applications in various ways, including call graph vizualisations and source/disassembler annotation.xx</li>
      <li>It can load profiles generated by the cache simulation/call tracer Calltree, a Valgrind tool.
          Thus, profiling does not need any preparation, can cope with shared libraries and plugin architectures, and does not influence the measuring itself.</li>
      <li xml:lang="ca">Pot carregar anàlisis de rendiment generats pel traçador de simulacions/crides de la memòria cau Calltree, una eina del Valgrind. Així, l'anàlisi de rendiment no necessita cap preparació, pot funcionar amb biblioteques compartides i arquitectures de connectors, i no té influència sobre la pròpia mesura.</li>
      <li xml:lang="ca-valencia">Pot carregar anàlisis de rendiment generats pel traçador de simulacions/crides de la memòria cau Calltree, una eina del Valgrind. Així, l'anàlisi de rendiment no necessita cap preparació, pot funcionar amb biblioteques compartides i arquitectures de connectors, i no té influència sobre la pròpia mesura.</li>
      <li xml:lang="en-GB">It can load profiles generated by the cache simulation/call tracer Calltree, a Valgrind tool. Thus, profiling does not need any preparation, can cope with shared libraries and plugin architectures, and does not influence the measuring itself.</li>
      <li xml:lang="es">Puede cargar análisis de rendimiento generados por el trazador de simulación de cache/llamadas Calltree, una herramienta de Valgrind. De este modo, el análisis no necesita ninguna preparación, puede manejar bibliotecas compartidas y arquitecturas de complementos, además de no influir en la propia medida.</li>
      <li xml:lang="gl">Compatibilidade con datos de rendemento xerados por Calltree, unha ferramenta de Valgrind para a simulación da caché e o seguimento de chamadas. Así a xeración dos datos de rendemento non require de ningún tipo de preparación, as bibliotecas compartidas e as arquitecturas de complementos non resultan un problema, e a xeración dos datos de rendemento non ten ningún impacto nos datos xerados.</li>
      <li xml:lang="it">Può caricare profili generati dal simulatore di cache/tracciatore di chiamate Calltree, uno strumento di Valgrind. In questo modo la profilatura non ha bisogno di alcuna preparazione, può gestire le librerie condivise e le architetture con estensioni, e non influenza la misurazione stessa.</li>
      <li xml:lang="ko">Valgrind 도구인 캐시 시뮬레이션/호출 추적기 Calltree의 프로필을 불러올 수 있습니다. 프로파일링 시 별도의 준비 과정이 필요하지 않으며, 공유 라이브러리 및 플러그인으로도 사용할 수 있으며, 측정에 영향을 주지 않습니다.</li>
      <li xml:lang="nl">Het kan profielen laden gegenereerd door Calltree, de cache simulator/aanroepvolger, een Valgrind hulpmiddel. Profilering heeft geen enkele voorbereiding nodig, kan overweg met gedeelde bibliotheken en plug-in architecturen en heeft geen invloed op de meting zelf.</li>
      <li xml:lang="pl">Może wczytywać profile utworzone przez program śledzący pamięć podręczną symulacji/wywołań Calltree (narzędzie Valgrinda). Dzięki temu profilowanie nie wymaga żadnego przygotowania, działa z współdzielonymi bibliotekami i architekturami wtyczkami, nie wpływając przez to na same pomiary.</li>
      <li xml:lang="pt">Poderá carregar dados de análise gerados pelo sistema de registo/simulação da 'cache' Calltree, uma ferramenta do Valgrind. Como tal, a análise de performance não necessita de nenhuma preparação, poderá lidar bem com bibliotecas dinâmicas e arquitecturas de 'plugins', não influenciado a medição em si.</li>
      <li xml:lang="sk">Môže načítať profily generované simuláciou cache/trasovaním volaní Caltree, nástrojom Valgrind. Teda, profilovanie nepotrebuje žiadnu prípravu, dá s zvládnuť so štandardnými knižnicami a architektúrami pluginov a neovplyvňuje samotné meranie.</li>
      <li xml:lang="sv">Det kan läsa in profiler skapade av cachesimulatorn och anropsspåraren Calltree, ett Valgrind-verktyg. Sålunda behöver inte profilering någon förberedelse, kan hantera delade bibliotek och arkitekturer med insticksprogram, och påverkar inte själva mätningen.</li>
      <li xml:lang="uk">Програма може завантажувати профілі, створені імітатором кешу та засобом трасування викликів Calltree, інструментом Valgrind. Таким чином, профілювання не потребує приготування, може бути виконане із різними спільними бібліотеками та архітектурами додатків, а також не змінюється у результаті виконання процесів вимірювання параметрів роботи.</li>
      <li xml:lang="x-test">xxIt can load profiles generated by the cache simulation/call tracer Calltree, a Valgrind tool. Thus, profiling does not need any preparation, can cope with shared libraries and plugin architectures, and does not influence the measuring itself.xx</li>
      <li>Converter scripts for OProfile, Perl, and PHP.</li>
      <li xml:lang="ca">Convertidor de scripts de l'OProfile, Perl, i PHP.</li>
      <li xml:lang="ca-valencia">Convertidor de scripts de l'OProfile, Perl, i PHP.</li>
      <li xml:lang="de">Konvertierungs-Skripte für OProfile, Perl und PHP.</li>
      <li xml:lang="en-GB">Converter scripts for OProfile, Perl, and PHP.</li>
      <li xml:lang="es">Scripts de conversión para OProfile, Perl y PHP.</li>
      <li xml:lang="gl">Scripts de conversión para OProfile, Perl e PHP.</li>
      <li xml:lang="it">Script di conversione per OProfile, Perl e PHP.</li>
      <li xml:lang="ko">OPropile, Perl, PHP 변환 스크립트.</li>
      <li xml:lang="nl">Conversiescripts voor OProfile, Perl en PHP.</li>
      <li xml:lang="pl">Przekształcanie skryptów dla OProfile, Perl oraz PHP.</li>
      <li xml:lang="pt">Programas de conversão para o OProfile, Perl e PHP.</li>
      <li xml:lang="sk">Skripty konvertera pre OProfile, Perl a PHP.</li>
      <li xml:lang="sv">Konverterar skript för OProfile, Perl och PHP.</li>
      <li xml:lang="uk">Скрипти перетворення для OProfile, Perl та PHP.</li>
      <li xml:lang="x-test">xxConverter scripts for OProfile, Perl, and PHP.xx</li>
      <li>Switching between multiple visualization layouts.</li>
      <li xml:lang="ca">Commutació entre diverses disposicions de visualització.</li>
      <li xml:lang="ca-valencia">Commutació entre diverses disposicions de visualització.</li>
      <li xml:lang="de">Wechseln zwischen mehreren Visualisierungs-Layouts.</li>
      <li xml:lang="en-GB">Switching between multiple visualisation layouts.</li>
      <li xml:lang="es">Intercambio entre distintos esquemas de visualización.</li>
      <li xml:lang="gl">Posibilidade de cambiar a calquera das varias disposicións de visualización.</li>
      <li xml:lang="it">Passaggio tra differenti modalità di visualizzazione.</li>
      <li xml:lang="ko">여러 시각화 레이아웃 변경.</li>
      <li xml:lang="nl">Schakelen tussen meerdere visualisatie indelingen.</li>
      <li xml:lang="pl">Przełaczanie pomiędzy wieloma układami obrazowania.</li>
      <li xml:lang="pt">Mudança entre vários formatos de visualização.</li>
      <li xml:lang="sk">Prepínanie medzi viacerými rozloženiami vizualizácie.</li>
      <li xml:lang="sv">Byter mellan flera visualiseringslayouter.</li>
      <li xml:lang="uk">Можливість перемикання між декількома режимами візуалізації.</li>
      <li xml:lang="x-test">xxSwitching between multiple visualization layouts.xx</li>
      <li>Call graph can be exported as image (PNG).</li>
      <li xml:lang="ca">La gràfica de crides es pot exportar com a imatge (PNG).</li>
      <li xml:lang="ca-valencia">La gràfica de crides es pot exportar com a imatge (PNG).</li>
      <li xml:lang="de">Aufrufgraph kann als Bild im PNG-Format exportiert werden.</li>
      <li xml:lang="en-GB">Call graph can be exported as image (PNG).</li>
      <li xml:lang="es">El gráfico de llamadas se puede exportar como imagen (PNG).</li>
      <li xml:lang="gl">O gráfico de chamadas pode exportarse como imaxe (PNG).</li>
      <li xml:lang="it">Il grafico delle chiamate può essere esportato come immagine (PNG).</li>
      <li xml:lang="ko">호출 그래프를 그림 파일(PNG)로 내보내기.</li>
      <li xml:lang="nl">Aanroepgrafiek kan geëxporteerd worden als afbeelding (PNG).</li>
      <li xml:lang="pl">Graf wywołań można wyeksportować jako obraz (PNG).</li>
      <li xml:lang="pt">O grafo de chamadas pode ser exportado como uma imagem (PNG).</li>
      <li xml:lang="sk">Grafy volaní sa dajú exportovať do obrázku (PNG).</li>
      <li xml:lang="sv">Anropsdiagram kan exporteras som bild (PNG).</li>
      <li xml:lang="uk">Можливість експортування графу викликів у форматі зображення (PNG).</li>
      <li xml:lang="x-test">xxCall graph can be exported as image (PNG).xx</li>
      <li>Simultaneous display of 2 event types in Call and Annotation View</li>
      <li xml:lang="ca">Visualització simultània de 2 tipus d'esdeveniments a la vista de crides i anotacions</li>
      <li xml:lang="ca-valencia">Visualització simultània de 2 tipus d'esdeveniments a la vista de crides i anotacions</li>
      <li xml:lang="en-GB">Simultaneous display of 2 event types in Call and Annotation View</li>
      <li xml:lang="es">Visualización simultánea de 2 tipos de eventos en la vista de llamada y anotación</li>
      <li xml:lang="gl">Visualización simultánea de dous tipos de evento nas vistas de chamadas e de anotacións.</li>
      <li xml:lang="it">Visualizzazione simultanea di due tipi di eventi nelle viste delle chiamate delle annotazioni</li>
      <li xml:lang="ko">호출 및 자세한 보기에서 두 개의 이벤트 형식 같이 표시</li>
      <li xml:lang="nl">Gelijktijdige tonen van 2 typen gebeurtenissen in Aanroep- en Annotatieweergave</li>
      <li xml:lang="pl">Równoczesne wyświetlanie 2 rodzajów wydarzenia w widoku wywołań i przypisów</li>
      <li xml:lang="pt">Apresentação simultânea de 2 tipos de eventos na Área de Chamadas e Anotações</li>
      <li xml:lang="sk">Súčasné zobrazenie 2 typov udalostí v pohľade volaní a anotácií</li>
      <li xml:lang="sv">Visar samtidigt två händelsetyper i anrops- och annoteringsvyer.</li>
      <li xml:lang="uk">Можливість одночасного показу двох типів подій у режимі перегляду викликів і анотацій.</li>
      <li xml:lang="x-test">xxSimultaneous display of 2 event types in Call and Annotation Viewxx</li>
    </ul>
  </description>
  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <image>http://kde.org/images/screenshots/kcachegrind.png</image>
    </screenshot>
  </screenshots>
  <url type="homepage">http://kde.org/applications/development/kcachegrind/</url>
  <url type="bugtracker">https://bugs.kde.org/enter_bug.cgi?format=guided&amp;product=kcachegrind</url>
  <url type="help">https://docs.kde.org/?application=kcachegrind</url>
  <project_group>KDE</project_group>
  <update_contact>Josef.Weidendorfer_at_gmx.de</update_contact>
  <provides>
    <binary>kcachegrind</binary>
  </provides>
</component>
